iPad Air電源鍵Touch ID 蘋果高管：“難以置信的壯舉”

雖然電源鍵當中集成指紋解鎖的設計在安卓陣營當中並不鮮見，但是對於蘋果而言，iPad Air 4上的如此設計還是有史以來的第一次。

10月5日消息，日前，兩位蘋果公司高管在播客節目當中討論了iPad Air 4中發生的新變化，稱iPad Air 4在電源按鈕上集成Touch ID的設計是“難以置信的工程壯舉” 。

據悉，蘋果在今年9月中旬發布了iPad Air 4 ，配備了全新的A14 Bionic芯片，還有受iPad Pro啟發的設計以及更大的10.9英寸顯示屏。其中最顯著的改變是還是生物特徵識別方式的更改，Touch ID從現已消失的“主頁”按鈕移到了頂部的電源按鈕。

蘋果硬件工程副總裁Ternus表示，蘋果希望採用全屏設計，因此擺脫了下巴上的“主頁”按鈕，並不得不為Touch ID傳感器找到另一個位置。

“它具有如此狹窄的長寬比，這是一項非常具有挑戰性的設計”Ternus表示，“想像一下，它會比看到的傳統傳感器傳感器更小。”

Ternus同時指出，它必須非常靈敏，在用戶進行指紋識別的過程當中迅速捕獲數據，隨著時間的推移它還會不斷適應，從而可以更廣泛地收集指紋。因此，無論用戶用手指如何觸摸它，它都可以捕獲了該特定部分的指紋信息進行匹配。

所謂的“難以置信的工程壯舉”主要是與在蜂窩式iPad上，外殼的頂部是天線，必須將“這個難以置信的Touch ID傳感器放置在一個難以置信的天線內，並且必須弄清楚如何使它們”彼此之間，不要互相干擾”有關。

當然，iPad Air 4只是一個開始，電源按鈕集成Touch ID傳感器的設計可能會在將來應用於更多蘋果產品。此前，在iPad Air 4發布的前一天，分析師郭明錤曾預測，到2021年將有更多缺少Face ID的iPad機型採用這一方案

Sony表示：

當然，iPad Air 4只是一個墮落的開始，電源按鈕集成Touch ID傳感器的設計可能會在將來應用於更多蘋果產品，未來Apple會有更多Old news is so 唔識串的設計。

iphone真係吹唔漲
二手科技可以包裝到領先業界

靜啦
講d 咁既野
身為ifan 既我都覺得7

咁點解ipadpro2020冇啊

Apple 過兩年出屏下指毛，到時又話突破

and死忠唔知索尼個垃圾sensor 同touch id差幾遠都好正常

蘋果希望採用全屏設計，因此擺脫了下巴上的“主頁”按鈕，並不得不為Touch ID傳感器找到另一個位置

即係承認Face ID冇撚用，都係要用返Touch ID?

你有勇氣將touch id放返落iphone度我就話你勁

到時佢會話iPhone咁細部都做到好撚勁

支持

其實係必然嘅事
睇下iphone 12定13啫

其實應該有諾貝爾獎

係無撚用，但間間廠都抄，最後都係APPLE做得最好

邊間廠抄Face ID

可唔可以整好似LG V10 V20咁背面開關掣同指紋?
噤住個apple都幾過癮

10年前android好似已經有

moto atrix

但係sony嘅power掣指紋前幾代係有小小伏嫁喎

如果iPad air呢個冇災情嘅話，的確符合技術成熟先至推出

要笑Apple嘅話，iPad冇原生天氣、計數機app仲搞笑啦

Apple 高級副總裁 Craig Federighi解釋 iPad 不設天氣、計算機 App 的原因

但永遠同一樣功能
都係APPLE做得最好
仲未計佢做大咗個餅咁多（airpods, apple watch etc)

老老豆豆，我用過sony Xperia 系列嘅其中幾部手機，又用過razer phone ,只可以講真係十分垃圾

有等於冇，用耐咗就直接廢埋個功能

Face ID出咗後個幾年部部機都玩人臉解鎖
我知Face ID出之前都有
但有幾垃圾我諗你都知
出咗Face ID之後成個業界先開始成熟起黎

冇可能 Sony 電話出名高汁
連Sony 啲指紋都咁屎以Apple 嘅標準衹會求求其其交貨 一定難用過Sony 指紋佢先話呢個工程難

有唔代表做得好既
做得好或者做得平既野先多人用
兩條路揀

好多biometric authentication solution 都過唔到金融支付標準

有電話當年為咗跟住市場出指紋連指紋data 都完整咁用bitmap冇encrypt 咁store 喺部機入面

AN9：咁大粒制緊係準過我地，今次新iPad一定柒過Sony個電源制

呢個專利係獨立公司架
全世界都要同佢買
罪大都輸官司賠錢
所以大家最終都係一樣咁廢

垃圾農場文

係咪真架

2015 Sony z5

講咁多 夠唔夠膽iphone岀返touch id呀

攞啲積木左砌右砌

係，Face ID之前啲人臉識別根本廢到仆街

一嘢hi落鏡頭度

個個唔睇內文
其實尾二嗰段有講難在邊度
雖然形容得好好笑

其實講創新有耐都未到啲大廠
間間廠都係拎人地啲idea黎做咖啦
但邊個做得最好，可以將佢帶比大眾邊個咪勁囉
Lisa, iPod, Smartphone,Touch ID,Face ID, AirPods, Apple watch講唔完咁撚多
好多野都唔係Apple原創，但將佢地普及既一定係Apple
連steve jobs死後一樣有新產品普及到，已經證明咗呢間公司
AN狗日日追住黎咬其實有咩謂

果時都係得好少廠跟佢個3D人臉
個個都係2D人臉
到呢加都係得iPhone仲有玩3D人臉
連Google玩完一年3D人臉都轉返指紋

Touch ID 方便好多
我部電話擺枱面
成日要伸長條頸先unlock到

無 為咗踩apple而捧舊屎啫

未有肺炎Face ID真係好好用，
我手汗勁大 Touch ID一半以上都用唔到

ZenFone表示

sony心諗

因為根本垃圾
我隻手係褲袋拎部電話出黎已經順便unlock埋
ifan仲要擺部電話係臉前你眼望我眼

呢個podcast訪問

有乜伏先？
第一代都有用唔覺
同埋呢樣野出左幾年都有啦
有乜問題出哂黎啦

我手汗大以前用到LG既後置指紋 呢加果D On-screen fingerprint就把撚

30年前有手提電話tim

我以前都係用AN機
轉咗會2-3年左右
可能我真係汗好多
兩邊都唔得

Face id點冇撚用法呀... 只係宜家長帶口罩廢咗佢武功姐

faceid 係好用
不過咁岩撞著口罩時期就真係難搞d

lg表示

你想要幾勁
touchid係99.9999%情況防嘅都唔係高手黑客 速度快 有合理嘅準確性安全性就ok
手機安全性嘅瓶頸從來都唔係粒touchid/faceid sensor算法到 你果6個位pin 你個appleid d pw亂咁set 或者做icloud appleid嘅員工屎屁痕要搞你 你都係要收皮

我成日打斜望電話 係unlock 唔到

唔係部舊野壞咗都唔想換

好多idog 咬人

唔明垃圾個位係邊
幾年前部後備低階Sony幾乎冇試過解鎖失敗

利申當時正機係有touch id iPhone

Apple自煮燃發

幫timcook答
因為sony個防冒認唔合apple標準
但我都唔覺有咩好wow

Moto 10年前已經有

幾時有啊等咗好耐了

係前幾代都冇問題
XPERIA 1先無啦啦有問題

13先出就食屎啦
戴口罩戴咗就嚟一年佢出12都仲可以無視？

我部舊嘢XZ個制不知幾好用。

美國企業最識打飛機 幫人洗腦
實際垃圾

用緊 壞咗喇你老母

公道咁講, 罪大晨早都有呢招, 仲要好多年前已經出

Se用家

我從Xperia Z 開始用 就知道個指紋真係廢㗎，我前一日set完指紋兩日就失效，重點係我冇整花到指紋,仆街諗住見razer phone 咁似sony,咪試下，點知

未壞但密碼unlock嘅次數好似仲多過我用指紋

美國企業垃撚圾佢地唔承認
仲要幫佢地含撚踩亞洲發明

有啦...好勁.

有冇一路再出新款先

睇字都射了

有得轉setting可以側d都ok

XZ1用家表示冇壞過😂

face id 有冇試過伶阿媽張相解鎖呢？

落雨同有手汗嗰時點算

戴一排都開始認到 unlock 到

最簡單而家出街帶住口罩都解唔到鎖啦

不如問下今年帶左咁耐口罩 faceid點算好過

咁多代得xz2 嗰代無用

同埋得上年嗰代有伏

有幾難搞
你部電話仲未認到你戴口罩個樣咩

完全無試過認到

下，我部機已經認到我 unlock 到啦喎

Android大部份指紋解鎖同埋face ID都係鳩流流喎

「了不起的壯舉」

innovation

完全未試過得

我解到，戴同一款口罩幾個月後就認到你個樣解到鎖

你成日轉唔同口罩？

新嗰部旗艦仲用緊
依家變到唔洗㩒落去
放隻手指上去就解鎖著mon

faceid真心唔好用
係時打返正先scan到

好想要吧？

我係ifanboy 都覺得7
仲有好多應該要有既科技 e.g bluetooth, aptx,5g 各樣

任何功能
有ios嘅襯托底下，用起手都完全唔同感受

xz1用到依家
有時出咗手汗，洗完手會fail
除此之外用咗兩年半都無咩問題

其實老老實實以前iphone個home button touch id做得最好，個指紋辨認得最快

依部野唯一伏位係用粒濕鳩tegra

嗰陣佢power button + fingerprint個體驗真係好正, 掃一掃就得好靈敏
隻手插落褲袋拎部機出嚟時已經解鎖左

一翻譯左做中文就好誇張
明明用英文講出黎好順耳

現實勝於雄辯
最後睇銷售額嫁姐，邊個多就邊個講野可以大聲d, 永遠都係咁

S5嗰啲都仲係home button
去到S9定S10先power button

btw，iphone個touch id同samsung對比，samsung個超聲波指紋辨識真係廢到無倫

偉大

快撚啲出番部有touch id 嘅ip 俾我呀

人地將二手科技改良 賣到笑 你又真係吹佢唔漲

加返計數機未呀？

cls 上面個幾個「apple粉 」機都未有 就起度屌9 sony 憑咩

Moto 某一機型最早有指紋
部份Android 電話最早有NFC
Samsung 部份機型最早有八達通

結論: Android > iPhone

屌你老味賣左街先打飛機啦

最二手科技一定係iOS
當年就咁將MacOS 改兩下就二手賣去手機市場

Apple野次次第一代出都有鑊氣

借二樓屌爆樓主個芯片

ifanboy又7

你指touch id 係第一代？

jerryrigeverything試過Xperia個power button
scratch完用唔到

唔係成日FF背脊個Apple logo係fingerprint+power咩

咁一般既touchid scratch完都用到?

Sony心諗

都會
但再register新fingerprint就無問題
Xperia好似會死左
要揾下條片

Faceid 先有用，揸開車你就明，嗌一嗌siri乜都做到晒

都會用唔到*

技術唔同，我記得早幾期個senor 好似係要捽一下，三叔s3果個都好似係咁。。

不過就算唔計Sony,Samsung 舊年部s10e都係開機制senor la

喂Siri可以hands-free喎巴打

我反而冇用過佢個指紋 但個陣第一次體驗android算唔錯

呢個真
Apple唔係第一個

apple係Steve死左之後
邊到有突破過呀
講出黎都唔知醜

其實apple唔講創新就唔會俾人笑

咁唔知醜
蘋果用户返去掘窿先

android 6之前果啲根本唔係認可技術。 不過就算過左android 6好多廠都係到改個fingerprints , 由儲存既logic 到自己寫既fingerprints authentication 技術都有。 Samsung, LG,華碩都改唔少

其實好似支那公司 就係炒之後改良 好多人buy

Need to unlock to launch apps with Siri

其實你係咪唔識中文
佢無提過發明

Samsung都有啦

3d touch唯一一樣我覺得係突破而且好有用

Lisa 已經係end user product
真空管衹係一個部件 而且未必係你支持嘅公司發明嘅

但係佢走去cut咗3D touch

個專利係同美國唔知邊間電腦公司有衝突，變左以前個批Xperia 去到美國個指紋係閹左，但係美國公司個專利只係For 美國本土，所以國際版無影響。係後來唔知點樣達成協議，所以Nokia 8.3 都照出。

傳統嚟唔會加

呢樣真，好似係因為成本貴cut咗？

想推full screen moon
但又唔想放背隻掛
但又唔放power button

唔止美國版架
因為Xperia 1 已經閹左啦
後尾應該傾店數
所以 1 II 又出返黎
跟手蘋果又用

定係發現個mon咁大，係mon中間㩒3d touch好易㩒爆

開創蘋果新一頁

終於搵到野抄 好難以置信囉

其實佢自己講出嚟唔知會唔會笑 咁都可以寫出嚟做賣點，可能已經冇嘢好寫，第時iphone如果加返3.5mm插口可能又會話係「難以置信的壯舉」

重新定義Touch ID

iPhone 7: courage

其實加咗mon貼應該好難撳爆

我估係Johnny Ivy 走咗之後冇高層堅持到留3D Touch
而家佢已經變咗Haptic Touch aka long press

因為當時Ivy 主導嘅iOS 7 佢有講主打唔同layer 層次
但事實上3D touch 咁多年都破突唔到呢個層次

比起long press 佢衹係一個加厚咗電話機身嘅niche gaming feature

重點係仲可以保持安全性

柒少陣啦 生物認證重點係安全系數 其他brand做到個制 撚有咁高系數

玩啪啪紙game

做個制出黎好易
我覺得重點係能唔夠做到precisely, accurately 同efficiently

Xperia XA2/ Xperia xz2 個批都轉左分開

AN9 好撚酸
一日話一早有
又唔見一早有就普及到
因為一早有果啲根本垃圾到不得了

Google nexus 3 有用人面
但我部部android 都無用

好好地用手指unlock就得 重要對住個頭unlock 傻的嗎

人哋都玩緊true wireless好一排
airpod 第二代都重係9fing fing
降噪隔音又唔係好過人

真係睇唔明有咩咁做得最好
雖然樓上都駁得唔好

apple watch 係唔錯嘅
不過gamine 已經玩到低耗mode 太陽能永續電量
咁運動錶我就唔覺得佢係首選
上面無視其他廠產品就覺得apple最好
呢D 咪典型ifan dog

Palm 一早有得打電話又touch screen

我都廢事同AN狗文盲嘈，
不過佢算叻，知咩叫LISA

出左之後其實都無一間跟到faceid咁快咁準

係個速度或者叫流暢度
咪聽樓主鳩噏

其實android 屏下指模都好多年
樓上話and死忠果個都唔知插緊咩人
立個稻草人嚟打就想取暖？

申利 由home制指模就直上屏下指模

apple佢出名的係seamless同可靠
我好相信打散哂每個category 未必會係最好

gamine佢先天性低耗電 唔係OLED moon
無得咁比既

true wireless最早個排有幾多人用
我估你都知你
airpods後普及咗true wireless
唔同廠家都大力發展
百花齊放，做大個餅先係重點

明唔明我想表達咩呀

原來可以用口呼吸 蘋果高管：“難以置信的發現”

Apple 本身無意做大個餅
如果話apple 令其他人都出類似嘢就歸功apple 就笑死人
Apple 做嘢幾時都係諗封閉平台先

more

iPhone 作為先導者係幾好，但深入技術就麻麻

做大個餅同歸功冇問題
佢本身想點唔重要，重要係個結果

當初iPhone 話自己衹要有電話1% 定唔知Nokia 1% market share 就達到目標

但事實上啲「無心」插柳嘅行為有時造就咗一個新行業

同埋，無論一個人幾大善意，如果做壞咗一件事就會有人怪罪
相反亦大把好心做壞事嘅史例，你唔會睇動機但你會睇結果

例如呢？

好明顯佢就係會啦下嘛

幾時出大機touch id, 我部七plus就嚟頂唔順

ios14上嘅widget 係劃時代嘅領先設計

咁又未至於
macOS 十幾年前已首創widget

iPhone 袛係抄macOS 炒冷飯

iPad Air 4 cellular model awaiting you

從此再冇全包保護套

iPhone 11單手用根本無可能放到隻手指係lock機掣

其他band 都有hardware keystore 的

做得好又點 根本唔夠touch id方便 人地個個轉晒 係得apple仲停留係佢地個時代

BTW 講起安全系數，其實有個組織叫FIDO ，專門做生物識別既認證標準，成個行業，三叔，PayPal, Visa Mastercard, Google, Microsoft, 差不多個個join 左幾年。 fido stardant 都出左2個version, Apple 去到今年2月先話join 安全系數

apple face id係做得好 但人地都玩緊屏下指紋加face id 啦
你不如話智能手機係apple出 之後成個業界都成熟起黎

講咁多 咁究竟幾時先開始賣

AirPods Pro一出大部分無線耳機可以返去瞓下先

利申：AirPods Pro用家

貼個蘋果logo咪安全囉

2011 年 moto 已經出左

Face ID 同Touch ID 其實好難比較到邊個好用啲
跟本就兩個各有各好
但係技術上Face ID 真係好撚勁 3D人面識別好似到而家都冇乜邊間公司做到

抄人地既難以置信的壯舉

I owned a couple of laptops that had the old optical style sensors, but it was always quicker for me to type in a password than it was for me to deal with the sensor. I also wrote a piece on Motorola’s Atrix a few years back, which had a fingerprint sensor built into the power/clock button. The experience back then wasn’t all that great either. If I got into a groove I’d be able to unlock the Atrix by sliding my finger over the sensor every time, but I’d run into problems more often than not. The unpredictable nature of the Atrix’s sensor is what ultimately made it more frustrating than useful.

遲多幾年你先出梗係好架

你都戅撚鳩 講起打飛機邊個夠中國嚟

嗯

我部z fold 2 解鎖實快過你部apple
不過你地又屌安全性

AirPods音質有待改善啦
Momentum B&O 音質先領先業界

呢個瓶下指紋用就開心， 爆mon 要換 貴到飛起

我估蘋果一出就會大範圍屏下指紋
到時仲金

咁以做得最好嘅標準出廠佢係第一
歡迎你提出更好同時更早出嘅touchID, AirPods, Apple Watch 例子

等iPhone出完，再下代IPad Pro咪俾返你囉

鳩噏 如果apple將指紋個sensor整落去蘋果個logo上面 work 吾work

Sony/HP:做乜鳩呀？我N年前已經做咗

而家下下要除口罩真係好撚煩 早排開返部ip6 出黎有touch id 真係有d 感動

個fd用xp果陣要3-4次先解到

一陣iPhone玩 power掣 + touchID
跟住又會一堆廠又跟住咁玩

到時就可以鞭屍，邊個屎忽鬼廠商諗埋啲機背指模scanner設計

Xperia XZ:

Sony表示：點解我做咁多嘢無人明白我
第一隻smart watch明明係我搞先，但到apple出先有人注目
全球銷售第一部防水smartphone明明係我嘅Xperia go但無人記得，但iPhone公佈有防水就呼天搶地
第一個power掣同指紋辨識結合又係我搞先，但比apple出先比人注目

依家呢個年代「我全部都要」唔係好難啫

2020玩power button fingerprint scanner 同widget 仲要當新發明真係好反智

收皮啦 都好過an 機垃圾

見到iOS 14而家先抄人出widget
又整個power掣指紋
以為自己返左去2015年

佢都要去到第2代6s 先好用

個問題主要用既人真係唔多 係唔知有呢個功能

d人好鍾意拎d兩三百蚊既野 話人地已經做到 需要功能 點解要比千幾蚊用apple

An機Power掣+指紋應該係moto atrix最先

防水我其實好感激Sony帶起
雖然我冇幫襯過Sony an機, 但防水真係改變左使用習慣, 食飯飲野就咁擺部機響檯都唔驚

講創新其實以前LG都有keep住試新嘢, ultrawide lens又係佢擺先, 18:9 mon ratio冇記錯應該係LG G6行先
可惜唔受落

知又點 除咗用黎打機仲有咩用

LGv10出果陣印幾眼前一亮架
間唔時都出新既idea, apple呢家有無always on?
其實幾好用架

今水apple Watch 個血氧係唔準

你戴成點, 你影嚟睇吓

唔好又拎aw airpod嚟飛機啦

呢粒制最多咪做又快又準, 但依啲其他牌子一早做到啦, 可以有幾突破呀

仲有最近的LG Wing

但watch個壓力觸控好多人用佢今年都夾硬cut埋

你問下隔離個港女有無用過

Sony 2015年 Z5
Apple 2020

難以置信佢仲講得出口
利申：ifanboy

因為做得唔好囉 咁簡單
你去考試係鬥快做完定鬥高分？

Sony？

Sony走得太前

咁有無諗過如果無人創做呢個科目出嚟又何來有考試？如果你話佢之後發展唔好就話啫，依家係佢明明無第一個都或者有高度發展先之後蘋果衝出嚟話自己做咗power+指紋辨識呢個設計好難以自信出嚟懶叻囉

仲有smartwatch佢唔係無唔更新，2013左右年初出，自己出咗三代，二代起仲搞埋防水功能，包括apple在內其他公司無能力跟，到sony悶到玩到唔玩，將啲技術放起其他產品上，其他廠先抄，搞咗一輪先做出自己嘅出品，最後好多公司技術成熟apple先出嚟話搞智能手錶執雞，基本上人地做好哂先跟風出。

防水又係，sony起2015年z3+打後可以做到裸機有防水，仲要係做到保留有3.5口，蘋果為咗做到防水連3.5口都要取消先做到，咁邊個技術勁啲

都冇意思架喎 消費者既決定顯示一切啦
成日拎岀先黎打飛機有乜謂？
岀先又如何？作為商品普及唔到有咩用？
世界好現實 唔係你好創新做第一個岀就一定要buy你
係做得好嗰個先會跑岀
等技術成熟先岀件產品俾你講到罪大惡極咁jm9
平板呢個概念夠係m$岀先啦 最後邊個發大黎搞做大個餅？
就係咁簡單
你可以嘗試下除咗欣賞innovation之外可以欣賞下perfection

Btw 呢個power制好似唔係form factor問題 而係佢唔知做乜整合咗個天線落去又要防止sensor同天線互相干擾 篇文尾二嗰段有寫唔知你有冇睇啦

呢個設計真係好柒，我真係唔想見到

2015 年有headphone jack 嘅6s 已經有防水衹係未去到Apple standard 唔advertise

Apple's Clever Tech Makes the iPhone 6s Nearly Waterproof
One of the iPhone's best new features went totally unadvertised.

渣車Touch ID好煩

另外用有冇headphone jack 去判斷防水技術就真係太表面

基本上data port (Lightning, USBc) 個防水原理就可以俾headphone jack 用

無咁上下防水一早壞咗

Nexus既人面根本就係垃圾
為出而出

啲對話同林鄭， 鄧炳強嗰啲講法一樣

記得佢講左咁耐都係話準確度唔夠 唔撚出
到底幾時打倒昨日既自己

Touch ID ? Face ID ?
Why not both? 兩樣都加晒落部iPhone/iPad到
重要資料要雙重認證, 唔係更加好咩?

跟住個成本轉嫁俾消費者

新iPhone賣到萬五一部

其實唔洗包裝都大把人買

利伸 iphone7plusproductred

防唔到黑客，你要個Touch ID 黎把撚？

記得當年出5s 連登仔屌到媽媽聲 依家上咗神檯

幾年前用lg g6已經好成熟

唔好柒喇個科技幾多年前
利申ifanboy

咁可以唔要 因為真係防唔到